.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Zevgavizeb:

Зевгавизеб (`Zevgavizeb <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=82>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Чудовище Глаттондарка (The Beast of Gluttondark)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Зевгавизеб, Обжора во Тьме - демонический повелитель пещер, рептилий и троглодитов.
Он обитает в центре огромной сети пещер под названием Глаттондарк, заполненной постоянно враждующими народами рептилоидных рас, а также другими, более зловещими подземными существами.
Он поощряет эти конфликты, чтобы отбрасывать самых слабых из своих последователей, и пожирает все живое в побежденных народах в качестве платы за неудачу.
В значительной степени озабоченный этими вечными конфликтами, Зевгавизеб редко стремится напрямую повлиять на Голарион, хотя рептилоидные расы и, в частности, зулгаты обычно совершают зверства от его имени.


**Эдикты**: Убивать трусов, покорять слабых

**Анафема**: Предпочесть скрытность вместо демонстрации силы, есть вареное мясо

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Глаттондарк (Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 77


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Сила или Телосложение

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: шипованая рукавица

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/destruction`,
:doc:`/lost_omens/Domain/might`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/wyrmkin`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--m--Magic-Fang`
| **4-й**: :ref:`spell--d--Dinosaur-Form`
| **8-й**: :ref:`spell--e--Earthquake`





.. include:: /helpers/actions.rst